依加得返要求設立獨立調查委員會係可行兼抗爭主線，所以要轉移目標去爭取真普選

一、完全撤回修訂條例草案，永不重啟；
二、收回六一二之「暴動」定性；
三、撤銷對所有抗爭者的控罪；
四、成立獨立調查委員會，追究及徹查警察濫權暴行

希望大家冷靜審視以上四點仲可唔可以延續民意，形成長期抗爭嘅動力。

首先，依加政府暫緩條逃犯條例修訂，有別於大家要求嘅撤回，但實際上已經係「終止」條例工作。咁嘅舉動的確有效discourage咗當初一班因為恐懼心態而走出街頭嘅溫和泛民、普通市民繼續抗爭。堅持撤回同暫緩係有好明顯嘅分別，不過當個火勢不復以往燒到心頭，好多香港人就唔會再緊張到再以行動表示反對。

第二、第三點係相互緊扣。要求林鄭收回「暴動」定性，我認為係一個政治操作多過一個法律操作。起初林鄭同肥仔聰穩呼616為「騷動」、「暴動」，目的只係想污名化整場抗爭運動，連帶消除6月9 100萬人嘅民意，同時確立616警察係用緊適當嘅武力驅散示威者。佢地呢個宣稱志在做比北京、建制派、深藍市民、普通市民睇。加上後來有律師在報道中稱政府如何定性個運動，並不影響法庭判決。所以，呢個宣稱係一個政治操作。政治上，我認為要林鄭收回呢個定性係好難嘅事。

法律上，肥仔聰上星期講者話只檢控5個人涉嫌暴動罪，改口否認整個616係暴動，而只係話個日好大部分市民係和平理性嘅，但只有一少部分「暴徒」。然後佢就比法律界人士以魚蛋革命為例，話暴動罪係率涉整個事件，不可以只單單告幾個人，因為佢地一犯左暴動，等於承認616係暴動，當日所有人都有機會觸犯暴動罪。

我覺得警察、律政司機關即使退一萬步，唔用暴動罪，仍然可以用非法集結、刑事毁壞等罪名控告一少部分義士，因為我地必須承認當日係有抗爭者係有作出衝擊行為，哪怕只係一、兩個人。所以，要求律政司釋放所有被捕嘅義士，係實際操作上係無咩可能。

喺呢度我想反駁一下有人舉例當年梁愛詩作為律政司司長以公眾利益之名放棄控告當年明報涉嫌貪污嘅高層，以保住旗下2000名員工嘅飯碗。所以今次可以學上次咁，「因為公眾利益（條例牽涉全港市民利益），所以要釋放全部義士」。但我覺得單單個日616行動好難直接扣連到公眾利益。即係話即使我拉晒當日所有人，如何即時影響普通市民嘅利益？

就係因為第二點同第三點係實際上好難做到，加上肥仔聰、林鄭都放左和風，輕微降低對 暴動 呢個措辭強硬嘅程度，所以我地好難凝聚返當日69,616嘅民意。

第四，唯有呢一個訴求係叫做切實可行，並且係呢個階段得到部份建制派人嘅同意，加上調查方向唔單止包括警察，建制派甚至建議調查埋我哋嘅資金來源等等，所以係可以要政府直面回應到呢個訴求。

總結以上，四項訴求中只有最尾嗰項係可行具體，並持續得到民意支持，咁樣係意味着我哋整個抗爭運動將會壽終正寢。所以去到而家呢一刻，我哋唯有轉移目標，立即要求真普選，先可以維持個2,000,000仍未消散嘅民意，而且繼續我哋嘅抗爭。

Push

根本要場運動繼續落去一定要提真普選

如果唔升級訴求，最終呢個運動只係會收皮。